拖板起火 戶主命危

2018年09月25日

拖板起火 戶主命危

起火單位男戶主送院時面部熏黑，治理後情況危殆。

【本報訊】青衣盈翠半島一住宅單位昨凌晨發生火警，一對年老夫婦睡夢中被濃煙嗆醒，慌忙逃生及報警，其中年近八旬男戶主被火燒傷及吸入濃煙命危，消防員到場半小時後將火救熄，調查後相信是電線拖板短路引起火警。

命危79歲男戶主姓鄭，與妻子及兒子居於盈翠半島10座19樓一單位，事發時其兒子不在家。現場消息稱，昨凌晨1時許，鄭氏夫婦已入睡，屋內突然發生火警，火勢迅速蔓延，冒出大量濃煙，夫婦被濃煙嗆醒，赫見屋內起火，鄭慌忙拖住妻子逃出屋外及報警。

消防員接報到場，半小時後將火救熄，其間，消防員協助160名街坊疏散，其中約40名高層住客自行走上天台暫避。而鄭因手部燒傷及吸入濃煙不適，面部亦被熏黑需送院，當他送抵醫院時仍清醒，其後情況轉差陷昏迷，經救治後情況危殆。消防員進入火場調查後，相信是電線拖板首先起火，案件並無可疑。

■記者謝志輝

上一則
上一則
港大：七成大學生現抑鬱症狀

下一則
下一則
影壇人物： 柏林影展最年輕導演 山中瑤子反擊日本羊群文化